智利3分1人接種科興疫苗 確診不跌反升增30%

新冠肺炎 (COVID-19) 疫情持續，多國也陸續展開疫苗接種。位於南美洲的智利與香港同樣，也是選用中國科興疫苗，智利當地已有3分1人接種首針科興疫苗，但確診卻不跌反升，過去7日平均每日新增超過5,000宗確診。

據疫苗數據網站 Our World In Data 顯示，智利自2月初起大規模接種科興疫苗，首兩針接種率分別急升至逾25%和10%，當中有逾90%人都是打科興。但同一時間，當地每日確診數字竟不跌反升，由2月初約4,000宗升至近期約5,000宗，升幅近30%。
當地深切治療部醫生表示，即使重症病房在上星期增加一倍，但病床使用率仍然爆滿，其中不少70歲以上長者接種了科興疫苗最終仍病逝，近日也出現較多年輕重症患者。

支那狗都唔撚打

3分1人

智利武漢肺炎病人已犯國安法

其實智利先係科與疫苗研發地方

最大型測試活動

笑撚死
藍絲屋企人本身約咗下星期打
依家都縮沙